BNO去歐洲用EURAIL問題

黎緊會去歐洲幾個國家，諗住買歐洲31國家火車通行證，但見到條款話只準非歐盟公民使用。
但我得本BNO，冇特區護照，想問下揸BNO可唔可以用EURAIL？
有冇巴打試過？

好問題

BNO唔係歐盟passport黎

但本野寫British National (oversea)，算唔算係英國公民，即係歐盟入面？

有冇巴打用BNO又試過用到EURAIL PASS？

用interrail pass啦

同eurail有咩分別？我見都係可以去31個國家

岩岩見到係euro公民可以用， 但個問題係佢地當BNO係歐洲公民定唔係

BNO holder一定係non EU citizens
不過除左英國之外
其他國家都唔識分
見你係UK passport 就會當你係EU citizen
好難去解釋個分別
有啲冷門城市啲Immi 都唔太識分
更何況係rail staff

本地人版平過EU rail pass嫁
去到站用bno一定換到

咁姐係INTERRAIL同EURAIL都唔用得啦...

可以呀
Eurail pass嘅條件係非歐洲居民
而唔係公民，即係就算英國法國人
佢地有例如香港/美國之類一年以上有效visa
都可以用
你bno更加穩
當然都要睇幫你吸印條友，有啲人唔識就麻煩啲

企開d啦屌你老母

Thanks巴打 但如果吸印條友唔識 有咩方法可以prove自己唔係歐洲居民？ 身份證/住址證明算唔算official prove?

我次次都用interrail pass....

巴打係揸BNO? 吸印果d人冇理？

有朋友試過BNO用Eurail pass，好麻煩，慕尼黑火車站個職員死都話佢本野係英國EU護照，解釋好耐show埋HKID都唔幫佢activate張pass，係最後叫左個上司黎先搞定。

其他國家都冇咩事？
我諗住去瑞士、奧地利、克羅地亞、捷克、德國、法國

你覺得揸本BNO係咪英國公民？ 英國都唔承認你 就唔好打飛機啦

Rights as a British national (overseas)
You can:

- hold a British passport
get consular assistance and protection from UK diplomatic posts

However, you:

- are subject to immigration controls and do not have the automatic right to live or work in the UK
- are not considered a UK national by the European Union (EU)

Thanks 巴打

完全無人理 當鳩你係英國公民

bno 有細字寫non eu

估唔到你地班人同蝗蟲一樣 中意博大霧

本BNO入面有字寫左 但要好詳細咁睇
但我男朋友拎BNO 同親佢去其他歐洲地方旅行 排完non eu條隊啲職員都會叫佢下次排返eu

唔係本本有
4月頭續嘅先開始有

但事實bno唔屬於EU，拎Eu優惠同蝗蟲有乜分別?

你係咪真係揸BNO嫁?
咁撚on9既問題，到依家都重問

搏乜大霧？嗰本係英國護照，英國仲係歐盟。除非歐盟定明呢本䕶照唔可以用EU通道，否則可以照用。當然脫歐後就要排 all passport. 另外少人時麻煩有無用過BNO 去歐洲？D關員都係會叫BNO 行EU 通道。

bno係non eu公民。

除非EU 明文排除BNO, 否則你都可以用British Nation 呢個身份過。正如印尼正式排除BNO 免簽，否則BNO 去其他國家都係跟英因免簽

英國免簽

Page 72,

好多免簽證國家入面document 都係呢句野。
FYI

上個月去用到
其實bno有一版有note寫住bn(o)係冇居英權

另外直布羅陀係攞British Oversea Territories Citizens. 佢地都喺個list 入面。莫非佢地唔係EU citizen?

其實上面咪有人post咗
bno holders are not considered an eu citizen架...
你搏過大霧，成功左
但唔代表你有道理
你咪就正正係陶傑所講嗰種係都要將啲小便宜唱通街，搞到歐盟最後要正式話唔當bno係公民

因為~ 2000年英國改左 immigration rule 所以佢地係British Citizen

仲要拗嘅就睇哂呢份野佢啦唔該

👍🏽
所以話無知真係好可怕

EU passport全部封面都一定寫住EU
BNO無自然唔係EU passport
咁都可以拗咁耐

我無話過BNO係EU citizen. 因為BNO係英國護照，所以可以行EU. 而passport control D人都會叫你行EU,因為呢本係英國䕶照。呢個係眾多BNO嘅經驗。如果呢個係無知，咁麻煩同叫我地去排EU嘅人講佢地好無知。that’s it.

只有EU/ EEA/ Swiss citizens先至有資格排EU, BNO 係non EU citizen, 所以係要排NON EU. 當然你排EU過到係你好彩，但事實是咁。

反而bno 可以係英國排EU/ UK隊，因為BNO is one of british passports

正確啲講英國條隊係包括本國國民(Nationals)/歐盟國家公民/瑞士公民
所以用BNO可以排

當然仲有EEA

我揸bno要排foreign喎

下次記得出聲

我指歐洲其他國家
英國可以排UK/EU，係無得用自動閘口咁解

其他國家冇，但有Case BNO係Madrid過到電子機，
我係捷克試過排EU